利君雅遭針對 泛民：因問啱問題

節錄

利君雅遭針對 泛民：因問啱問題

利君雅

【本報訊】港台記者利君雅上月底遭港台無理延長試用期，並重啟藍絲對她投訴的調查，民主派議員昨提口頭質詢，指因利君雅「問啱問題」被針對，批評政府懲處敢言記者，又質疑重啟調查是否代表廣播處長是否被「架空」。商務及經濟發展局長邱騰華迴避局方有否介入人事，只稱有權監察。

專業議政立法會議員莫乃光就昨利君雅提口頭質詢，但邱騰華以問題涉及個別公務員聘任，不應在立會公開討論，莫即批評邱只懂以不評論個別個案作「擋箭牌」。

邱騰華拒答是否知情

民主黨鄺俊宇發言時直指，利君雅最大問題就是「問啱問題」，但如今被針對，延長試用期明顯是施壓，又指利君雅收到1.3萬封市民讚揚信，批評邱欺負傳媒，只懂「選特首」，公民黨郭家麒更問邱，是否只要有「奴才氣質」，懂得拍馬屁，便可升官發財，拿到長期聘用合約。邱騰華回應議員時反駁，議員指他欺負傳媒是無稽指控，不正確且對他不公平，又稱公務員的升遷是按工作表現等要求，批評議員有偏見，提出與事實不符的指控亦是不恰當。

公民黨楊岳橋則要求。。。。。。。。。。。

又稱公務員的升遷是按工作表現等要求

一個有常識嘅人都唔撚會信你啦